\documentclass{beamer}
\usepackage{palatino}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{ucs}
\usepackage{palatino}
\usepackage{graphicx}
\usetheme{Warsaw}
\usepackage{bbding}
\setbeamercovered{transparent}
\title[Bakalářská práce]{Automatizace procesu zadávání studentských prací a projektů}
\author{Daniel Maděra}
\institute{TECHNICKÁ UNIVERZITA V LIBERCI\\Ústav mechatroniky, informatiky a mezioborových studií\\Vedoucí: Ing. Jana Vitvarová, PhD.}
\date{17. června 2014}

\newenvironment{changemargin}[2]{%
\begin{list}{}{%
\setlength{\topsep}{0pt}%
\setlength{\leftmargin}{#1}%
\setlength{\rightmargin}{0pt}%
\setlength{\listparindent}{\parindent}%
\setlength{\itemindent}{\parindent}%
\setlength{\parsep}{\parskip}%
}%
\item[]}{\end{list}}

\begin{document}

\begin{frame}
	\titlepage
\end{frame}
	
\section{Cíle projektu a motivace}
\begin{frame}{Cíle projektu}
		\begin{block}{}
			\begin{itemize}\item Provést analýzu aktuálního procesu\end{itemize}
		\end{block}
		\begin{block}{}
			\begin{itemize}\item Vyvořit návrh nového automatizovaného procesu \end{itemize}
		\end{block}
		\begin{block}{}
			\begin{itemize}\item Realizovat proces - webová aplikace \end{itemize} % (zrychlení a zjednodušení)
		\end{block}
		\begin{block}{}
			\begin{itemize}\item Aplikaci otestovat a připravit pro reálný provoz \end{itemize}
		\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Motivace}
		\begin{block}{}
			\begin{itemize}\item Usnadnit předávání zadání pro IS STAG\end{itemize}
		\end{block}
		\begin{block}{}
			\begin{itemize}\item Zjednodušit výpis zadání pro vyučující\end{itemize}
		\end{block}
		\begin{block}{}
			\begin{itemize}\item Zpřehlednit seznam zadání pro studenty
				\begin{itemize}
					\item Centralizovat zadání projektů na fakultě
					\item Strukturovaný seznam prací (třídění, filtry)
				\end{itemize}	
			\end{itemize}
		\end{block}
\end{frame}

\section{Představení aplikace}
\begin{frame}{Popis hlavní funkce aplikace}
	\only<1>{\includegraphics[width=0.9\paperwidth]{./app-description/step00.pdf}}
	\only<2>{\includegraphics[width=0.9\paperwidth]{./app-description/step01.pdf}}
	\only<3>{\includegraphics[width=0.9\paperwidth]{./app-description/step02.pdf}}
	\only<4>{\includegraphics[width=0.9\paperwidth]{./app-description/step03.pdf}}
	\only<5>{\includegraphics[width=0.9\paperwidth]{./app-description/step04.pdf}}
	\only<6>{\includegraphics[width=0.9\paperwidth]{./app-description/step05.pdf}}
\end{frame}

\begin{frame}{Další požadavky na aplikaci}
		\begin{block}{}
			\begin{itemize}\item Využít přihlašovací systém Shibboleth\end{itemize}
		\end{block}
		\begin{block}{}
			\begin{itemize}\item Nativní a jednoduché GUI pro vyučující i studenty\end{itemize}
		\end{block}
		\begin{block}{}
			\begin{itemize}\item Rozšiřitelnost o další ústavy popřípadě fakulty\end{itemize}
		\end{block}
		\begin{block}{}
			\begin{itemize}\item Příprava pro jazykovou mutaci\end{itemize}
		\end{block}
		\begin{block}{}
			\begin{itemize}\item Vytvořit nápovědu\end{itemize}
		\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Použité technologie}
	\begin{columns}
      \begin{column}[T]{0.65\textwidth}
	      \begin{block}{}
			\begin{itemize}
				\item Dostupné technologie
				\begin{itemize}
						\item Přihlašovací systém Shibboleth
						\item PHP 5.4
						\item MySQL
				\end{itemize}
			\end{itemize}
			\end{block}
			\begin{block}{}
				\begin{itemize}
				\item Použité frameworky
				\begin{itemize}
						\item CakePHP 2.4 % php framework zalozeny na znamem Ruby on Rails
						\item Bootstrap 2.3 % front-endovy framework
						\item jQuery 2.1
				\end{itemize}
			\end{itemize}
			\end{block}
		\end{column}
		\begin{column}[T]{0.32\textwidth}
			\vspace{-0.5cm}
			\begin{center}
				\includegraphics[width=\columnwidth]{logos.pdf}
			\end{center}
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{CakePHP}
	\begin{columns}
      \begin{column}[T]{0.5\textwidth}
			\begin{itemize}
				\item[\checkmark]	Flexibilita
				\item[\checkmark]	Rychlý přístup do databáze % pomocí vlastního integrovaného frameworku (typ Object Relational Mapping)
				\item[\checkmark]	Kvalitní dokumentace
				\item[\checkmark]	Rozšířená komunita 
				\item[\checkmark]	Možnosti validace dat
				\item[\checkmark]	Tvorba vlastních testů % mimo defaultni testu v jadre frameworku lze vytvorit vlastni na ridici casti aplikace
				\item[\checkmark]	Užitečná konzole % testovani, generovani adresarove struktury, formularu z db struktury, souboru i18n a dalsich funkci
			\end{itemize}
		\end{column}
		\begin{column}[T]{0.5\textwidth}
			\begin{itemize}
				\item[\XSolidBrush]	Propracovanost systému šablon
 				\item[\XSolidBrush]	Podpora pro modelové vazby M:N
 				\item[\XSolidBrush]	Řešení zabezpečení proti XSS 				
			\end{itemize}
			\hfill
			\includegraphics[width=0.3\textwidth]{cakeicon.pdf}
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}

% pouze pohled studenta na přehled témat a požádání o zadání
\setbeamertemplate{background canvas}{\includegraphics[width=\paperwidth]{./views/view00.pdf}} 
\begin{frame}[plain]\end{frame}
\setbeamertemplate{background canvas}{} 

\setbeamertemplate{background canvas}{\includegraphics[width=\paperwidth]{./views/view02.pdf}} 
\begin{frame}[plain]\end{frame}
\setbeamertemplate{background canvas}{} 

\setbeamertemplate{background canvas}{\includegraphics[width=\paperwidth]{./views/view01.pdf}} 
\begin{frame}[plain]\end{frame}
\setbeamertemplate{background canvas}{} 

\setbeamertemplate{background canvas}{\includegraphics[width=\paperwidth]{./views/view03.pdf}} 
\begin{frame}[plain]\end{frame}
\setbeamertemplate{background canvas}{} 


\section{Zhodnocení a závěr}
\begin{frame}{Závěr}
	\begin{itemize}
		\item[\checkmark] Proces byl automatizován
		\item[\checkmark] Autentizace pomocí systému Shibboleth
		\item[\checkmark] Aplikace je připravená na jazykovou mutaci 	
		\item[\checkmark] Aplikaci lze jednoduše rozšířit pro všechny ústavy	
		\item[\checkmark] Aplikace je dokončená a v reálném provozu
		\item[\checkmark] Bylo provedeno jednotkové, integrační a akceptační testování
		\item[\checkmark] Uživatelské prostředí je nativní a přizpůsobivé zobrazovacímu médiu
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{}
	\centering
	Děkuji za pozornost
\end{frame}

\begin{frame}{Otázky vedoucího}
\vspace{-1cm}
V čem Vám použité frameworky ulehčily práci a v čem naopak vidíte jejich nevýhody?
\vspace{0.4cm}
\begin{columns}
      \begin{column}[T]{0.5\textwidth}
			\begin{itemize}
				\item[\checkmark]	Přehlednost a úspora zdrojových kódů
				\item[\checkmark]	Flexibilita zdrojových kódů
				\item[\checkmark]	Již implementovaná řada komponent a pluginů
				\item[\checkmark]	Implicitní zabezpečení
			\end{itemize}
		\end{column}
		\begin{column}[T]{0.5\textwidth}
			\begin{itemize}
				\item[\XSolidBrush]	Kompatibilita verzí u CakePHP (2.3.5 a 2.4.2)
			\end{itemize}
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Otázky vedoucího}
\vspace{-0.7cm}
Jak je ošetřená bezpečnost aplikace?\\
\vspace{0.4cm}
	\textbf{SQL INJECTIONS}
	\begin{itemize}
		\item Zabezpečeno na modelové úrovni CakePHP
	\end{itemize}
	\textbf{XSS}
	\begin{itemize}
		\item Komponenta pro filtrování výstupu
	\end{itemize}
	\textbf{CSRF}
	\begin{itemize}
		\item Automatické generování bezpečnostního tokenu
	\end{itemize}
	\textbf{SESSION STEALING}
	\begin{itemize}
		\item Cookie HttpOnly
		\item Nastavení serveru Sirius
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Otázky oponenta}
\vspace{-1cm}
Je aplikace připravená pro budoucí rozšíření jiným studentem?
\vspace{0.2cm}
\begin{itemize}
	\item Doplněny komentáře zdrojových kódů
	\item Studium dokumentace CakePHP
	\item Flexibilita frameworku
\end{itemize}
\vspace{0.4cm}
Jaké případné další funkce by se daly implementovat?
\vspace{0.2cm}
\begin{itemize}
	\item Statistika o vyučujících
	\item Generování komise pro obhajobu
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Otázky oponenta}
\vspace{-1cm}
Počítal jste s možností využití aplikace na jiných fakultách a univeriztách? \\
\vspace{0.2cm}
Jedna aplikace pro celou univerzitu
\begin{itemize}
	\item Čas zpřístupnění pro každou fakultu zvlášť
	\item Předávání informací u studenta více fakult
\end{itemize}
\vspace{0.4cm}
Kopie aplikace
\begin{itemize}
	\item Jednoduchá implementace
	\item Nastavení konfiguračního souboru
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Otázky oponenta}
\vspace{0.2cm}
Popište rozdíl mezi MVC a MVP.

\begin{center}
	\includegraphics[width=0.7\paperwidth]{./mvc-vs-mvp/mvc-vs-mvp.pdf}
	\end{center}
\end{frame}

\end{document}



